楊偉雄︰智慧燈柱收集交通等數據與私隱無關

【Now新聞台】政府正在各區分階段增設智慧燈柱。創新及科技局局長楊偉雄強調，燈柱主要收集交通、氣象數據，與個人私隱無關。

楊偉雄︰「我們的數據是可以分享的數據，透明度高、開誠布公。我舉例空氣質素、氣象、交通情況等，資料全部可在政府一線通看到。現在某些數據與市民分享，市民很喜歡，完全與私隱無關。我們每行一步都有諮詢私隱專員公署，看看數據有否侵犯私隱。」

OK我實信你啦

你出嚟消毒我就知方向又正確

仲邊有人信你，個行騙長官都公然講大話，放啲濕碎嘢出嚟就以為呃到人咩屌你老母

可以睇下Steve jobs有冇經過

智慧燈柱無可避免行過。但智能身份證/有smart chip信用卡。絕對可以阻止被閱讀，原始版本用錫紙包，現在有RFID shield /Faraday 銀包，卡套，背囊……另外燈柱有冇咁大功率好得黎，size 又做到咁細，我唔敢講嘞！